【鳩做實驗報告】【冇圖】純圖表派勝率大約只有 3 成

剛剛用 machine learning 試吓用前 250 日數據估計之後 250 日嘅股價走勢。

估中嘅定義：升跌 % 相差 < 5%

純技術分析：只有 30% 機會估中。

技術分析 + 基本分析：頭 100 日接近 80% 中。

試咗三隻美股：
AMZN, FB, BA

希望依次實驗冇做錯到啦

既然係咁， 不如純基本分析啦

我已經用可以認 pattern 嘅 neural network 試，但結果純技術分析結果令我有啲失望

除左純ml有冇考慮過用傳統統計?例如R2果d

我諗全世界大概有超過一千萬人試過用machine learning 去預測股市，但老實講，美股係一個成熟既市場，任何簡單既純technical analysis都好快失效。因為股市係由群體心理形成，群體心理不斷變化。

btw留名支持你，不如做下唔同比例既技術/基本分析(定係你既方法會自動調整最佳比例？)。同埋我想知你用咩基本分析參數。

其實都有研究話長遠黎講大部分都beat唔到market
至少我唔覺得自己會係Peter Lynch
既然係咁不如指數基金慢慢滾大佢算
用d心力研究其他收入好過

掉返轉買對家

係唔係勝率超五成？

俾你做到99%classification rate都無用，轉個頭又overfit

有諗過，其實用每年高低位嘅 financial ratios 再搵出邊啲 ratio 係 highly correlated，可以嘗試 reverse 返投行狗嘅策略

假設你本來唔知賭股係用 EV/EBITDA 計，但你又搵到佢係 highly correlated

但咁樣做只能估計長遠嘅 trend，同埋 reverse 唔到 SOTP 嗰類嘅估值

佢會自動調整 weight。

其實美股嘅 technical 點都準過廢港，因為人哋成交量高，做假 signal 機會低，所以啲 trend 已經比較明顯。

基本數據用 quandl 免費攞，有 P/E, P/B, P/S, EBITDA 嗰啲。

唔想用腦諗，我成日都叫人買 BRK-B

唔撚得㗎，我就好似賭波咁估個波膽出嚟，咁個波膽唔準其他可能性都好撚大

已經用咗 1/4 數據做 valuation

圖係事後拎返出黎解釋用嘅

繼續返工幫楷哥揼垃圾 SQL, jQuery，有時間再試

圖最唔準係嗰啲乜牛肩頂、牛肩底，全部都係橫行突破 pattern，事後孔明 mode

所以我只信 BB, MA, MACD 嗰類

如果一個電腦白痴，要由零學起
有咩書入門

樓主用咩language寫
python?
如果係既話pm下小弟

冇書入門最好，靠不停 Google

Google 會答到你應該學啲咩，之後再 Google 學

我係 Python 初哥

平時寫垃圾 web 多，front-end / back-end 新舊嘢都有寫

我係跟住依篇嘢再改良，窮撚出生英文唔好，所以先睇台狗嘢。

好多FA撚都好固執咁認為只要佢地好努力咁樣分析堆annual reports就可以beat the market
但係其實連佢地偶像（巴菲特）都建議人用index funds

長揸 index fund 唔係唔好，但比較難有大啲嘅回報。

個股可以有比較多利用價值，可以長揸，唔 gur 佢可以用 option put 鳩佢

仲有三粒鐘就揼完爛 code

我想知你估計「之後250日既股價走勢」係咩定義。
估中Day 1, Day 2, ..., Day 250既股價 為之100%，定係估中Day 250同Day 1既股價相差率。

另外，升跌%set 少於5%好似太苛刻，同埋太精準無太大意思。不如set 幾個區間，-10% - +10%, +10% - +20%, +20% - +30%, +30%以上等。咁比較符合投資策略要求

我讀yr 4，下學期得閒既話，會試下自己整